\documentclass[a4j,20pt,slide]{ltjsarticle}
\usepackage[ipa]{luatexja-preset}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{url}
\usepackage{listings}
\usepackage[pdfencoding=auto]{hyperref}
\hypersetup{
  bookmarksnumbered=true,
  colorlinks=true,
  pdftitle={東京大学情報基盤センターお試しアカウント付き並列プログラミング講習会「OpenFOAMオンライン講習会の進め方」},
  pdfsubject={東京大学情報基盤センター},
  pdfauthor={今野 雅 (IMANO Masashi)(東京大学情報基盤センター客員研究員・株式会社OCAEL)}
}
\lstset{
  language={bash},
  rulecolor=\color{black},
  basicstyle={\footnotesize\ttfamily\color{red}},
  frame={trbl},
  backgroundcolor={\color[gray]{1}},
  upquote=true,
}
\title{東京大学情報基盤センター\\お試しアカウント付き並列プログラミング講習会\\「OpenFOAMオンライン講習会の進め方」}
\author{今野 雅 (Masashi IMANO)\\(東京大学情報基盤センター客員研究員・株式会社OCAEL)}
\date{2020年9月29日(Ver.1)}
\pagestyle{plain}
\begin{document}
\maketitle
\section{講義中の質問方法}
\begin{itemize}
\item
  チャットへの書き込み
  \begin{itemize}
  \item
    いつでも良い
  \end{itemize}
\item
  口頭による質問
  \begin{itemize}
  \item
    Zoomで手を挙げる
    \begin{itemize}
    \item
      Zoomの「参加者」ボタンを押す
    \item
      Zoomの「手を挙げる」ボタンを押す
    \end{itemize}
  \item
    講師が質問者を指名
  \item
    質問者はマインをオンにして質疑開始
  \item
    質問者は質疑後マイクをオフ
  \item
    Zoomで手を降ろす
    \begin{itemize}
      \item
        Zoomの「手を降ろす」ボタンを押す
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{itemize}
\section{演習中の質問方法}
\begin{itemize}
\item
  チャットへの書き込み
  \begin{itemize}
  \item
    いつでも良い
  \item
    ログインノードでの作業時にエラーとなる場合には，
    以下の内容を書き込む
    \begin{itemize}
    \item
      エラーの概要
    \item
      エラーメッセージ
    \item
      現在のディレクトリ名(pwdコマンドの出力)
    \item
      変更内容(git diffコマンドの出力)
    \end{itemize}
  \item
    可視化端末での作業時にエラーとなる場合には，
    以下の内容を書き込む
    \begin{itemize}
    \item
      OSと端末名(MobaXtermなど)
    \item
      エラーの概要
    \item
      エラーメッセージ
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\item
  口頭による質問
  \begin{itemize}
  \item
    いつでも良い
  \item
    質問者はマインをオンにして質疑開始
  \item
    Zoomでの「手を挙げる」は不要
  \end{itemize}
\end{itemize}
\input{../../share/doc/copyright.tex}
\end{document}
